[
  {
    "questionNum": 92001,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഓർണിത്തോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എ ഒ ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 92002,
    "questionText": " Name the Jnanpith award winner in 1995 ?",
    "answerText": " M.T.Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 92003,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ചല പതിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 92004,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കേ "
  },
  {
    "questionNum": 92005,
    "questionText": " Where is Puralimala situated ?",
    "answerText": " Thalasserry"
  },
  {
    "questionNum": 92006,
    "questionText": " Importance of 1 makaram 984 in the history of Kerala is ?",
    "answerText": " Kundara Proclamation"
  },
  {
    "questionNum": 92007,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സംസ്കൃത നാടകത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92008,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ധവളവിപ്ളവത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വർജീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92009,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 92010,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> റെയിൽവേയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഡ ൽ ഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 92011,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആർമിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സ്ട്രിംഗർ ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92012,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കപ്പൽവ്യവസയത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വി;ഒ ചിദംബരം പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92013,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വന മഹോത്സവത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കെഎം മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 92014,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1948 ജയ്പൂർ ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92015,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1955 ആവഡി ",
    "answerText": " യു എൻ ദേബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92016,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1959 സൽഹി ",
    "answerText": " ഇരിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92017,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1985 മുംബൈ ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി (100 -മത് വാർഷികം) "
  },
  {
    "questionNum": 92018,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1998 ഡൽഹി ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92019,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1885 ബോംബെ ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യു സി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 92020,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1886 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 92021,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1887 മദ്രാസ് ",
    "answerText": " ബദറുദ്ദീൻ തിയാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 92022,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1888 അലഹബാദ് ",
    "answerText": " സർ. ജോർജ്ജ് യൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92023,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1889 ബോംബെ ",
    "answerText": " വില്യം വെഡ്ഢർ ബേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92024,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1891 നാഗ്പൂർ ",
    "answerText": " പി.അനന്ദ ചാർലു "
  },
  {
    "questionNum": 92025,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1892 അലഹബാദ് ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യു സി ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 92026,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1893 ലാഹോർ ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 92027,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1896 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " റഹ്മത്തുള്ള സയാനി "
  },
  {
    "questionNum": 92028,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1897 അമരാവതി ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92029,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1901 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " ദിൻഷ ഇവാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 92030,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1905 ബനാറസ് ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 92031,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1906 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 92032,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1907 സൂററ്റ് ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 92033,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1909 ലാഹോർ ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92034,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1911 കൽക്കത്ത ",
    "answerText": " ബി എൻ.ധാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92035,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1912 ബങ്കിപ്പൂർ ",
    "answerText": " ആർ.എൻ.മധോൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92036,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1916 ലക്നൗ ",
    "answerText": " എ.സി മജുംദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92037,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1917 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92038,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1918 ഡൽഹി ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92039,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1920 കൊൽക്കത്ത പ്രത്യേക സമ്മേളനം ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 92040,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1924 ബൽഗാം ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92041,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1925 കാൺപൂർ ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 92042,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1929 ലാഹോർ ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 92043,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1931 കറാച്ചി ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92044,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1933 കൊൽക്കത്ത ",
    "answerText": " നെല്ലി സെൻ ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 92045,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1937 ഫൈസാപൂർ ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 92046,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1938 ഹരിപുരാ ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92047,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1939 ത്രിപുര ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92048,
    "questionText": " (കോണ്ഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങള്‍ ) -> 1946 മീററ്റ് ",
    "answerText": " ജെ.ബി.c ക്രുപാലിനി "
  },
  {
    "questionNum": 92049,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> വൈ.വി.ചന്ദ്രചൂഢ് കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് കോഴ വിവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 92050,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ടെണ്ടുൽക്കർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര നിർണ്ണയം "
  },
  {
    "questionNum": 92051,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ക്ണാപ്പ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പോലീസ് വകുപ്പിലെ അഴിമതി ആരോപിക്കപ്പെട്ട ഉദ്യോഗസ്ഥർക്കെതിരെയുള്ള അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92052,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കസ്തൂരി രംഗൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ പരിസ്ഥിതി ആഘാതത്തെപ്പറ്റി പഠനം നടത്തിയ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 92053,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> രാം പ്രതാപ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " മുബൈ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 92054,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരദാസ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " വാഹന അപകടങ്ങൾക്ക് പരിഹാരം നിർദേശിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92055,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> എസ്.ശിവരാജൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സോളാർ കേസ് അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92056,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> എൻ.കെ സിങ് കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " വിദേശ നിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 92057,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ചന്ദ്രശേഖര ദാസ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കുപ്പണ മദ്യ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 92058,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> നരേഷ് ചന്ദ്രകമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കമ്പനി നിയമ ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 92059,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> എ.എൻ മുഖർജി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " നേതാജിയുടെ തിരോധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 92060,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ലക്കഡാവാലകമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര രേഖാ നിർണ്ണയം "
  },
  {
    "questionNum": 92061,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കെ.സുകുമാരൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഇടമലയാർ അണക്കെട്ട് അഴിമതി "
  },
  {
    "questionNum": 92062,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഹരിഹരൻ നായർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പുല്ലുമേട് ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 92063,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> വി.പി. മോഹൻ കുമാർകമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കല്ലുവാതുക്കൽ മദ്യ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 92064,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഹരോൾഡ് ഗഹ്മാൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കൊളംബിയ സ്പേസ് ഷട്ടിൽ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 92065,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് എ.ബി സഹാരിയ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " തീവ്രവാദ വിരുദ്ധ നയം (PO TA) "
  },
  {
    "questionNum": 92066,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരമേനോൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ശബരിമല പുല്ലുമേട് ദുരന്തം (1999) "
  },
  {
    "questionNum": 92067,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> U.R അനന്തമൂർത്തി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സംസ്ഥാന വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 92068,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഹോട്ട കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " U.P .S.C പരീക്ഷകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92069,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജിലാനി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92070,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജാനകി രാമൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സെക്യൂരിറ്റി അപവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 92071,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കീർത്തി പരേഖ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " എണ്ണ വില "
  },
  {
    "questionNum": 92072,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ധർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള പ്രവിശ്യാ രൂപീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 92073,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് എം.എം പൂഞ്ചി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92074,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് കെ.റ്റി.തോമസ്കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കേരള പോലീസ് സേനയിലെ പരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92075,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സെൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് സ്ഥാപനങ്ങളിലെ അധികാര വികേന്ദ്രീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 92076,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> വെങ്കട സ്വാമി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " തെഹൽക്ക ഇടപാട് "
  },
  {
    "questionNum": 92077,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ഫുക്കാൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " തെഹൽക്ക ഇടപാട് (വെങ്കട സ്വാമിയുടെ രാജിയ്ക്കു ശേഷം ) "
  },
  {
    "questionNum": 92078,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> പരീഖ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം റീജിണൽ കാൻസർ സെന്ററിൽ ക്യാൻസർ രോഗികളുടെ ചികിത്സാ ടെസ്റ്റുകൾ സംബന്ധിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 92079,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സച്ചാർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " മുസ്ലീം സമുദായങ്ങൾക്കിടയിലെ സാമൂഹിക; സാമ്പത്തിക; വിദ്യാഭ്യാസ നിലവാരം "
  },
  {
    "questionNum": 92080,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സൈക്കിയ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശം എന്നതിനെ സംബന്ധിച്ച നടപടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92081,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> രാജാ ചെല്ലയ്യ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " നികുതി പരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 92082,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കോത്താരി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 92083,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> രാധാകൃഷ്ണകമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സർവ്വകലാശാല വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 92084,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> മൽഹോത്ര കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഇൻഷുറൻസ് പരിഷ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 92085,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> നരസിംഹകമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ബാങ്കിങ് പരിഷ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 92086,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കലേൽക്കർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പിന്നാക്ക സമുദായം "
  },
  {
    "questionNum": 92087,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> മണ്ടൽ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പിന്നാക്ക സമുദായം "
  },
  {
    "questionNum": 92088,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> രംഗരാജൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ബാങ്കിംഗ് കബ്യൂട്ടർവൽക്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 92089,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സുബ്രഹ്മണ്യം കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 92090,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ജെയിൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധം "
  },
  {
    "questionNum": 92091,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജെ.എസ് വർമ്മ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സുരക്ഷാ പ്രശ്നങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92092,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഡോ.ഡി.ആർ.കാർത്തികേയൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സി.ബി.ഐ അന്വേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 92093,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> വോഹ്‌റ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കുറ്റവാളികളും രാഷ്ട്രീയക്കാരും തമ്മിലുള്ള ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92094,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> മുരാരി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ആഴക്കടൽ മത്സ്യ ബന്ധനം "
  },
  {
    "questionNum": 92095,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ലീലാ സേത്ത് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " രാജൻ പിള്ളയുടെ മരണം ( തീഹാർ ജയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 92096,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> നാനാവതികെ.ജി ഷാ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഗോധ്ര ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 92097,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> നാനാവതി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " 1984 ലെ സിക്ക് വിരുദ്ധ കലാപങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92098,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ബെൽവന്ത്റായ് മേത്ത കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 92099,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> അശോക് മേത്ത കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 92100,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കൂടൽ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഗാന്ധി സമാധാന പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 92101,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഓംകാർ ഗ്വോസാമി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " വ്യവസായ മാന്ദ്യത "
  },
  {
    "questionNum": 92102,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ബി എൻ.ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " മുബൈയിലെ സാമുദായിക ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 92103,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജസ്റ്റിസ് ബി.എൻ.ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പ്രത്യേക തെലുങ്കാന സംസ്ഥനം "
  },
  {
    "questionNum": 92104,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കപൂർ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " നാഥുറാം ഗോഡ്സെ കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92105,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സർക്കാരിയ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92106,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ദിനേശ് ഗോസ്വാമി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92107,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഉദയഭാനു കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ജയിൽ പരിഷ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 92108,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> സ്വാമിനാഥൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കാർഷിക രംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 92109,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ഭാനുപ്രതാപ് സിംഗ്കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " കാർഷിക പദ്ധതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92110,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജി.വി.കെ റാവു കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ബ്ലോക്ക് തല ഭരണ വികസനം "
  },
  {
    "questionNum": 92111,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കെ.ജെ.ജോസഫ് കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ക്രിമിലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92112,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> കെ.കെ നരേന്ദ്രൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ക്രിമിലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92113,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ലിബർഹാൻ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ബാബ്റി മസ്ജിദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92114,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> ജെ.എ പാട്ടീൽ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " ആദർശ് ഫ്ളാറ്റ് കുംഭകോണം "
  },
  {
    "questionNum": 92115,
    "questionText": " (അന്വേഷണ കമ്മിഷനുകള്‍ ) -> അനിൽ കുമാർ സിൻഹ കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " 2 G സ്പെക്ട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 92116,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> മൗളിംഗ് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92117,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> കാസിരംഗ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 92118,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> മനാസ് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 92119,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> വാല്മീകി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92120,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ദ്രാവതി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 92121,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഗിർ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92122,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> വേല് വാധർ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92123,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> മറൈൻ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92124,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രേറ്റ് ഹിമാലയൻ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92125,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ദച്ചിംഗം ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 92126,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഹസാരി ബാഗ് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92127,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> പലമാവു ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92128,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ബന്ദിപൂർ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 92129,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ബന്നാർ ഘട്ടാ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 92130,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> സഞ്ജയ് ഗാന്ധി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 92131,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ദിരാഗാന്ധി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 92132,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ബ്ലൂമൗണ്ട് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 92133,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> സരിസ്കാ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92134,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ദുധ് വാ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92135,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ഗംഗോത്രി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92136,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> ജിം കോർബറ്റ് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92137,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> നന്ദാദേവി ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92138,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> കൻഹ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92139,
    "questionText": " (ദേശിയ ഉദ്യാനങ്ങള്‍ ) -> കുദ്രേ മുഖ് ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 92140,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഗാന്ധിജി ",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92141,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ലാൽ ബഹദൂർ ശാസത്രി ",
    "answerText": " വിജയ് ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92142,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> മൊറാർജി ദേശായി ",
    "answerText": " അഭയ് ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92143,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ചരൺ സിംഗ് ",
    "answerText": " കിസാനഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92144,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഗുൽസരിലാൽ നന്ദ ",
    "answerText": " നാരായൺഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92145,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> കിഷൻ കാന്ത് ",
    "answerText": " നിഗം ബോധ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92146,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് ",
    "answerText": " മഹാപ്രയാൺ ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92147,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ജവഹർലാൽ നെഹൃ ",
    "answerText": " ശാന്തി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 92148,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> സഞ്ജയ് ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ശാന്തി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 92149,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ദിരാഗാന്ധി ",
    "answerText": " ശക്തി സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92150,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ജഗജീവൻ റാം ",
    "answerText": " സമതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92151,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ദേവിലാൽ ",
    "answerText": " സംഘർഷ്സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92152,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഗ്യാനി സെയിൽസിംഗ് ",
    "answerText": " ഏകതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92153,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ചന്ദ്രശേഖർ ",
    "answerText": " ഏകതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92154,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ശങ്കർ ദയാൽ ശർമ്മ ",
    "answerText": " ഏകതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92155,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> രാജീവ് ഗാന്ധി ",
    "answerText": " വീർ ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 92156,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ബി.ആർ അംബേദ്കർ ",
    "answerText": " ചൈത്രഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 92157,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> കെ.ആർ നാരായണൻ ",
    "answerText": " കർമ്മ ഭുമി (ഉദയഭൂമി) "
  },
  {
    "questionNum": 92158,
    "questionText": " (അന്ദ്യവിശ്രമ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> നരസിംഹറാവു ",
    "answerText": " ബുദ്ധ പൂർണ്ണിമ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92159,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> എസ്.എച്.റാസ ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 92160,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> യാമിനി കൃഷ്ണമൂര്‍ത്തി ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം; കുച്ചിപ്പുടി "
  },
  {
    "questionNum": 92161,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ഞരളത്ത് രാമപൊതുവാള്‍ ",
    "answerText": " സോപാന സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 92162,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> പത്മ സുബ്രഹ്മണ്യം ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 92163,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> മൃണാളിനി സാരാഭായി ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 92164,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> രുക്മിണി ദേവി അരുണ്ടേല്‍ ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 92165,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> സൊണാല്‍ മാന്‍സിംഗ് ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 92166,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അമ്മന്നൂര്‍ മാധവ ചാക്യാര്‍ ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 92167,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ഹരിപ്രസാദ് ചൗരസ്യ ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92168,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> കുടമാളൂർ ജനാർദ്ദനൻ ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92169,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ടി.ആർ മഹാലിംഗം ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92170,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ബിസ്മില്ലാ ഖാൻ ",
    "answerText": " ഷെഹ്നായി "
  },
  {
    "questionNum": 92171,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> സക്കീർ ഹുസൈൻ ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 92172,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അല്ലാരഖാഖാൻ ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 92173,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ഉസ്താദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 92174,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അംജത് അലി ഖാൻ ",
    "answerText": " സാരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92175,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അലി അക്ബർ ഖാൻ ",
    "answerText": " സാരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92176,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> സുൽത്താൻ ഖാൻ ",
    "answerText": " സാരംഗി "
  },
  {
    "questionNum": 92177,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ചിന്ന മൗലാന ",
    "answerText": " നാദസ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 92178,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> തിരുവിഴാജയശങ്കർ ",
    "answerText": " നാദസ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 92179,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> പാലക്കാട് മണി അയ്യർ ",
    "answerText": " മൃദംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 92180,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> പണ്ഡിറ്റ് ശിവകുമാർ ശർമ്മ ",
    "answerText": " സന്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92181,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 92182,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> വിലായത്ത് ഖാൻ ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 92183,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> നിഖിൽ ബാനർജി ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 92184,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ദേവവ്രത ചൗധരി ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 92185,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ലാൽഗുഡി ജയരാമൻ ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92186,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ബാലു സ്വാമി ദീക്ഷിതർ ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92187,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> കുന്നക്കുടി ആർ വൈദ്യനാഥൻ ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92188,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> എം സുബ്രമണ്യൻ ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92189,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ചിട്ടി ബാബു ",
    "answerText": " വീണ "
  },
  {
    "questionNum": 92190,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ദൊരൈസ്വാമി അയ്യങ്കാർ ",
    "answerText": " വീണ "
  },
  {
    "questionNum": 92191,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> യു.ശ്രീനിവാസ് ",
    "answerText": " മാന്‍ഡലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 92192,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ലാല്‍ഗുഡി ജയരാമന്‍ ",
    "answerText": " വയലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 92193,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അംജദ് അലി ഖാന്‍ ",
    "answerText": " സരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92194,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ബിസ്മില്ലാ ഖാന്‍ ",
    "answerText": " ഷഹനായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92195,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> ഉസ്താദ് അല്ലാ രഖ ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 92196,
    "questionText": " (സംഗിതജ്ഞരും ഉപകരണങ്ങളും ) -> അര്‍പിത സിംഗ് ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 92197,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഛപ്പേലി ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92198,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നൗട്ടങ്കി ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92199,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കജ്രി ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92200,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലെസിം ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 92201,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തമാശ ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 92202,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദാഹികാല ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 92203,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കുമയോൺ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92204,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലുഡ്ഡി ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92205,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കായംഗ ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92206,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> വെയ്കിങ് ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92207,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലോത്ത ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92208,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പാണ്ട് വാനി ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92209,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മാഛ ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92210,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കാഥി ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92211,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജാത്ര ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92212,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മഹാരസ്സ ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92213,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലായിഹരേബ ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92214,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സ്വാങ് ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92215,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കോലാട്ടം ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 92216,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഭരതനാട്യം ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 92217,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തെരുകുത്ത് ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 92218,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മോഹിനിയാട്ടം ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 92219,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കഥകളി ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 92220,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഓട്ടൻതുള്ളൽ ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 92221,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കുച്ചിപ്പുടി ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92222,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കൊട്ടം ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92223,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> യക്ഷഗാനം ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 92224,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> പഞ്ചാബ് ",
    "answerText": " ഭാംഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 92225,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗിഡ ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 92226,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> തിപ്നി ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92227,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗർബ്ബ ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92228,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഭാവൈ ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92229,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദണ്ഡിയറാസ് ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92230,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> രാസലീല ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92231,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> മണിപ്പൂരി ",
    "answerText": " മണിപ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 92232,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഛൗ ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92233,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബഹാകവാസ ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92234,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഒഡീസി ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92235,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദന്താനതെ ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92236,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബിഹു ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 92237,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബജാവലി ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 92238,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഛാക്രി ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 92239,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഹികാത്ത് ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 92240,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചമർഗിനാഡ് ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92241,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഖയാൽ ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92242,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കായംഗബജവാംഗ ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92243,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഗാംഗോർ ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92244,
    "questionText": " (നൃത്തരുപങ്ങള്‍ - സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ജുഗൽലീല ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92245,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഉത്തരാഞ്ചൽ ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92246,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പോണ്ടിച്ചേരി ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 92247,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> അരിക്കമേട്‌ ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 92248,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഋഷിനാഗകുളം ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 92249,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> അനന്തപുരി ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 92250,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> തിരുവഞ്ചിക്കുളം / അശ്മകം/മഹോദയപുരം/മുസിരിസ് ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92251,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഗണപതി വട്ടം ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 92252,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഓടനാട് ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 92253,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പുരുഷ പുരം ",
    "answerText": " പെഷവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92254,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പ്രാഗ് ജ്യോതിഷപുരം ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 92255,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> അർബുദാഞ്ചൽ ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 92256,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഗുൽഷാനാബാദ് ",
    "answerText": " നാസിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92257,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഔറംഗബാദ് ",
    "answerText": " സാം ബാജി നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 92258,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ചിറാപുഞ്ചി ",
    "answerText": " സൊഹ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 92259,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഭാഗ്യ നഗരം ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92260,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> രാംദാസ്പൂർ ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 92261,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ദേഫ ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92262,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ദേവനാഗരി ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92263,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കർണ്ണാവതി ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92264,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> മയ്യഴി ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 92265,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ബ്രഹ്മർഷിദേശം ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92266,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കലിംഗം ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92267,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> മഗധ ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92268,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> വംഗദേശം ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92269,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കാമരൂപ് ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 92270,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> സെൻട്രൽ പ്രോവിൻസ്‌ ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92271,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ഇന്ദ്രപ്രസ്ഥം ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 92272,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പാടലീപുത്ര ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 92273,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പാൻജിയം ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 92274,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> പ്രയാഗ് ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92275,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കാശി / വാരണാസി ",
    "answerText": " ബനാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92276,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ദേവഗിരി ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92277,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> സാകേതം ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92278,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> വഡോദര ",
    "answerText": " ബറോഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 92279,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കോസലം ",
    "answerText": " ഫൈസാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92280,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> അവന്തി ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 92281,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> കന്യാകുബ്ജം ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 92282,
    "questionText": " (പഴയപേര് – പുതിയപേര് ) -> ബലിത ",
    "answerText": " വർക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 92283,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ പറക്കുന്ന പക്ഷി ",
    "answerText": " പെരിഗ്രീൻ ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92284,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ജീവി ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 92285,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> കരയിലെഏറ്റവും വലിയ ജീവി ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ ആന "
  },
  {
    "questionNum": 92286,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭോജി ",
    "answerText": " ധ്രുവക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 92287,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കടൽ പക്ഷി ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92288,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " അങ്കോവാർത്ത് ( കംബോടിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 92289,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി ",
    "answerText": " സെന്റ് പീറ്റേഴ്സ് ബസലിക്ക റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92290,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " ബോറോബദർ (ഇന്തോനേഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 92291,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മതിൽ ",
    "answerText": " ചൈനീസ് വൻമതിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92292,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മസ്ജിദ് ",
    "answerText": " മസ്ജിത് അൽ ഹാരം (സൗദി അറേബ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 92293,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ എംബസ്സി ",
    "answerText": " (A) യു എസ് എംബസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 92294,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " (A) കിങ്ങ് ഫഹദ് അന്തർദേശീയ വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 92295,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പാസഞ്ചർ വിമാനം ",
    "answerText": " എയർബസ് A 380 "
  },
  {
    "questionNum": 92296,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ എയർലൈൻ ",
    "answerText": " ഡെൽറ്റാ എയർലൈൻസ് യു. എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 92297,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 92298,
    "questionText": " The book Swarga Vathil Thurakkunna Samayam is written by ?",
    "answerText": " M.T.Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 92299,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കൊട്ടാരം ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ പാലസ് ബീജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92300,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ട് ",
    "answerText": " ത്രീഗോർ ജസ് അണക്കെട്ട് ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92301,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് സെൻട്രൽ ടെർമിനൽ ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92302,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 92303,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയവജ്രം ",
    "answerText": " കുളളിനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92304,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റേഡിയം ",
    "answerText": " (A) സ്ട്രാഹോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 92305,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം ",
    "answerText": " മെൽബൺ ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92306,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയഫുട്ബോൾ സ്റ്റേഡിയം ",
    "answerText": " (A) മാരക്കാനാ സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92307,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ബാങ്ക് ",
    "answerText": " (A) ലോകബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92308,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉരഗം ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 92309,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പല്ലി ",
    "answerText": " കൊമോഡോ ഡ്രാഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92310,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മുട്ട ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷിയുടെ മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 92311,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പൂവ് ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92312,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ വജ്രഖനി ",
    "answerText": " കിംബർലി ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92313,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വേഗത കൂടിയ മൃഗം ",
    "answerText": " ചീറ്റപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 92314,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ സമുദ്രം ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 92315,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കടൽ ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ചൈനാ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92316,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉൾനാടന്‍ സമുദ്രം ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92317,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ നദി ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92318,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ജല തടാകം ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92319,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (volume) ",
    "answerText": " ബേക്കൽ തടാകം ( റഷ്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 92320,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (area) ",
    "answerText": " സുപ്പീരിയർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 92321,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ക്രുത്രിമ തടാകം ",
    "answerText": " വോൾട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 92322,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കടൽക്കര (Bay) ",
    "answerText": " ഹഡ്സൺ (കാനഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 92323,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയഉൾക്കടൽ ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92324,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കരസേന ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് ലിബറേഷൻ ആർമി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 92325,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ നേവി ",
    "answerText": " യു.എസ് നേവി "
  },
  {
    "questionNum": 92326,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയഎയർ ഫോഴ്സ് ",
    "answerText": " യു എസ് എയർ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 92327,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഡെൽറ്റ ",
    "answerText": " സുന്ദർബാൻ ഡെൽറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 92328,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉപദ്വീപ് ",
    "answerText": " അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92329,
    "questionText": " Head Quarter of Kerala Forest Research Institute ?",
    "answerText": " Peechi"
  },
  {
    "questionNum": 92330,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92331,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹം ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92332,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപ്പുറ്റ് ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ് (ഓസ്ട്രേലിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 92333,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉഷ്ണമരുഭൂമി ",
    "answerText": " (A) സഹാറാ "
  },
  {
    "questionNum": 92334,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ശൈത്യമരുഭൂമി ",
    "answerText": " (A) ഗോബി "
  },
  {
    "questionNum": 92335,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പർവ്വതനിര ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 92336,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവ്വതം ",
    "answerText": " മൈം മാസിഫ് (പസഫിക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 92337,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയരാജ്യം ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92338,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ജനസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92339,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ നഗരം ",
    "answerText": " (A) ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 92340,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യ രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92341,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പാർലമെന്റ് ",
    "answerText": " (A) നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് കോണ്ഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92342,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ നാഷണൽ പാർക്ക് ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാന്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92343,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ വനം ",
    "answerText": " കോണിഫറസ് വനം (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 92344,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92345,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പ്പം ",
    "answerText": " വൂൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92346,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92347,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ നദി ",
    "answerText": " റോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 92348,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏഷ്യയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " യാങ്റ്റ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 92349,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " മിസ്സോറി മിസ്സിസ്സിപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 92350,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92351,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ആഫ്രിക്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92352,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> യൂറോപ്പിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " വോൾഗ "
  },
  {
    "questionNum": 92353,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ആസ്ട്രേലിയയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " മുറൈഡാർലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92354,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> റഷ്യയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ഓബ് "
  },
  {
    "questionNum": 92355,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ശ്രീലങ്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " മഹാവെലി ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 92356,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഇംഗ്ലണ്ടിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " തെംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92357,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> കാനഡയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " മക്കെൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 92358,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ജർമ്മനിയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 92359,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഫ്രാൻസിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ലോയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92360,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> അന്റാർട്ടിക്കയിലെ നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ഒനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92361,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കെട്ടിടം ",
    "answerText": " ബുർജ്ജ് ഖലീഫാ ദുബായി "
  },
  {
    "questionNum": 92362,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എവറസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92363,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പീo ഭൂമി ",
    "answerText": " പാമീർ ടിബറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92364,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ആഴം കൂടിയ സമുദ്രം ",
    "answerText": " പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 92365,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ തടാകം ",
    "answerText": " ബേക്കൽ തടാകം റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92366,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സമുദ്രഭാഗം ",
    "answerText": " മറിയാനാകിടങ്ങ് പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 92367,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ഉയരം കൂടിയ വൃക്ഷം ",
    "answerText": " റെഡ് വുഡ് സെക്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 92368,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92369,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ശുദ്ധജല തടാകം ",
    "answerText": " ടാങ്ക നിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92370,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് കനാൽ ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92371,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദീമുഖം ",
    "answerText": " ഏബ് റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92372,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച് ",
    "answerText": " കോക്സ് ബസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 92373,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റോഡ് ",
    "answerText": " പാൻ അമേരിക്കൻ ഹൈവേ "
  },
  {
    "questionNum": 92374,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ലാറ്റ്ഫോം ",
    "answerText": " ഖരഖ്പൂർ ഉത്തർപ്രദേശ് 1355 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 92375,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ ലൈൻ ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് സൈബീരിയൻ റെയിൽവേ റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92376,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പർവ്വത നിര ",
    "answerText": " ആൻഡിസ് പർവ്വതനിര തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92377,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഗുഹ ",
    "answerText": " മാമ്മോത്ത് കേവ് യു.എസ്. എ "
  },
  {
    "questionNum": 92378,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഇടനാഴി ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 92379,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഭൗമോപരിതലത്തിലെ ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ഭാഗം ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92380,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പഴക്കമുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം ",
    "answerText": " ഡമാസ്ക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92381,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92382,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ സമുദ്രം ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 92383,
    "questionText": " (ഏറ്റവും ഉയരം; നീളം കുടിയത് ) -> ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ലിക്ക് ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 92384,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ‌ മരിയ ഇസബെൽ പെറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92385,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സിരിമാവോ ബന്ധാര നായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 92386,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഒരു ഇസ്ലാമിക രാജ്യത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ (പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 92387,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ജുങ്കോ താബെ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 92388,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അനൗഷ അൻസാരി ( ഇറാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 92389,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 92390,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 92391,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സെൽമ ലാഗർ ലോഫ് ( സ്വീഡൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 92392,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ മുസ്ലീം വനിത? ",
    "answerText": " ഷിറിൻ ഇബാദി "
  },
  {
    "questionNum": 92393,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ വനിത? ",
    "answerText": " ബെർത്ത വോൺ സട്ട്നർ (1905) "
  },
  {
    "questionNum": 92394,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ആഫ്രിക്കൻ വനിത? ",
    "answerText": " വംഗാരി മാതായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92395,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സംവിധാനത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " കാതറിൻ ബി ഗലോ "
  },
  {
    "questionNum": 92396,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യവിശ്വസുസുന്ദരി? ",
    "answerText": " ആമികുസേല "
  },
  {
    "questionNum": 92397,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ ലോകസുന്ദരി? ",
    "answerText": " കിക്കി ഹാക്കിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92398,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ മിസ് എർത്ത്? ",
    "answerText": " കാതനീന സ്വെൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92399,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബുദ്ധമതത്തിലെ കോൺസ്റ്റന്റെയിൻ ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92400,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ അശോകൻ ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92401,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ ശില്പി ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 92402,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അഗതികളുടെ അമ്മ ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 92403,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആൾക്കൂടത്തിന്റെ നേതാവ് ",
    "answerText": " കെ കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 92404,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അരയ് സാധക് ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതേ "
  },
  {
    "questionNum": 92405,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പറക്കും സിംഗ് ",
    "answerText": " മിൽഖാസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92406,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വനിത ",
    "answerText": " ടെസ്സി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92407,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലാക് ബക്ഷ് ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 92408,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗംഗൈ കൊണ്ടചോളൻ ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92409,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവങ്ങളുടെ മാതാവ് ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 92410,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരള കാളിദാസൻ ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92411,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ് ",
    "answerText": " പിറ്റി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92412,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചൈനയിലെ ഗൗതമ ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ലാവോത് സേ "
  },
  {
    "questionNum": 92413,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ അശോകൻ ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 92414,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 92415,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 92416,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗർഭ ശ്രീമാൻ ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92417,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ തത്ത ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 92418,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നിരക്ഷരനായ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 92419,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നിർമ്മിതികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92420,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പേർഷ്യൻ ഹോമർ ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 92421,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92422,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ചാർളി ചാപ്ളിൻ ",
    "answerText": " രാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92423,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മാസ്റ്റർ ബ്ളാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92424,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളത്തിന്റെ ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സഞ്ചു സാംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92425,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നടികർ തിലകം ",
    "answerText": " ശിവാജി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92426,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചാച്ചാജി ",
    "answerText": " ജവഹർലൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 92427,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഷേർ-ഇ-പഞ്ചാബ് ",
    "answerText": " രഞ്ജിത്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92428,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീരിലെ അക്ബർ ",
    "answerText": " സെയ്ന്ന ഉൽ-അബ്ദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92429,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീരിലെ ഔറംഗസീബ് ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 92430,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പാൽക്കാരൻ ",
    "answerText": " വർഗ്ലീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92431,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഭാരത കേസരി ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92432,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 92433,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സ്വദേശാഭിമാനി ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92434,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പുലയ രാജാ ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 92435,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വലിയ ദിവാൻജി ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92436,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കവി രാജാ ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92437,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ബി.ആർ അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92438,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദേവനാം പ്രീയൻ ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92439,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> രണ്ടാം അശോകൻ ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92440,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ വാനം പാടി ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 92441,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ അശോകൻ ",
    "answerText": " വിക്രമാതിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92442,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ സ്കോട്ട് ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92443,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ മോപ്പസാങ്ങ് ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92444,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ ഹെമിംങ്ങ് വേ ",
    "answerText": " എം.ടി.വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 92445,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളപാണിനി ",
    "answerText": " എം ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 92446,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളവാൽമീകി ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92447,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളസിംഹം ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 92448,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളമൈസൂർ കടുവാ ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92449,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേരളവൈക്കം ഹീറോ ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92450,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പെരിയോർ ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92451,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗുരുദേവ് ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 92452,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബാപ്പുജി ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92453,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അഹിംസയുടെ ആൾ രൂപം ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92454,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോക ഹിത വാദി ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 92455,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഗ്ലാഡ്‌സ്റ്റോൺ ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 92456,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തീർത്ഥാടകരിലെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " ഹുയാൻസാങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92457,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സഞ്ചാരികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " മാർക്കോ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 92458,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യാചകരിലെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92459,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കപട സന്യാസി ",
    "answerText": " റാസ് പുട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92460,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സ്വതന്ത്രവ്യാപരങ്ങളുടെ അപ്പസ്തോലൻ ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് കോബ് ഡൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92461,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പ്രിയദർശിനി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92462,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്ക് വനിത ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92463,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നഗ്നപാദനായ ചിത്രകാരൻ ",
    "answerText": " എം എഫ് ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92464,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിപ്പർ ",
    "answerText": " കെ.എം കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 92465,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയർ ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92466,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബാദ്ഷാ ഖാൻ ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92467,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഫക്കീർ ഇ അഫ്ഗാൻ ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92468,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അതിർത്തി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92469,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദേശസ്നേഹികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92470,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ പക്ഷി മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " സലീം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 92471,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> റ്റി.റ്റി.കെ ",
    "answerText": " റ്റി.റ്റി ക്രിഷ്ണമാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 92472,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആന്ധ്രാ കേസരി ",
    "answerText": " ടി പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 92473,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്റെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " തുഷാർ ഗാന്ധി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 92474,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പൗനാറിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 92475,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആചാര്യ ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 92476,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സമാധാനത്തിന്റെ മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 92477,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബാബു ജി ",
    "answerText": " ജഗജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 92478,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മൈസൂർ കടുവ ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92479,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പ്രച്ഛന്ന ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 92480,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാഞ്ചിയിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 92481,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> രാമണ്ണ ",
    "answerText": " സി.എൻ അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 92482,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കൂവെമ്പു ",
    "answerText": " കെ.വി. പുട്ടപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 92483,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാതൽ മന്നൻ ",
    "answerText": " ജെമിനി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92484,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കലൈൻജർ ",
    "answerText": " കരുണാനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 92485,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ പ്രകാശം ",
    "answerText": " യേശുക്രിസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 92486,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഫ്യൂറർ ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 92487,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദേശബന്ധു ",
    "answerText": " സി.ആർ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92488,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> IInd ഡ്യൂക്ക് ",
    "answerText": " മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 92489,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബഹിരാകത്തിലെ കൊളംബസ്സ് ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92490,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അയൺസ്യൂക്ക് ",
    "answerText": " ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92491,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കവികളുടെ കവി ",
    "answerText": " എഡ്മണ്ട് സ്പെൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 92492,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഡെസർട്ട് ഫോക്സ് ",
    "answerText": " ഇർവിൻ റോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92493,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വിളക്കേന്തിയ വനിത ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92494,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലിറ്റിൽ കോർപ്പറൽ ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92495,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഓർലിയൻസിന്‍റെ കന്യക ",
    "answerText": " ജെവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92496,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കന്യകയായ രാജ്ഞി ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 92497,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അവാനിലെ സിംഹം ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92498,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബ്രിട്ടണിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡ്സ് റ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92499,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തത്വജ്ഞാനിയായ അദ്ധ്യാപകൻ ",
    "answerText": " അരി സ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92500,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഉരുക്ക് വനിത ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 92501,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബംഗാൾ കടുവ ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92502,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മറാത്താ സിംഹം ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92503,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പഞ്ചാബ് കേസരി ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92504,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പഞ്ചാബ് സിംഹം ",
    "answerText": " ലാല ലജ്പത് റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 92505,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീർ സിംഹം ",
    "answerText": " ഷെയ്ക്ക് മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92506,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സബർമതിയിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92507,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മാക്യവല്ലി ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92508,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92509,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബിസ് മാർക്ക് ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92510,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകമാന്യ ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 92511,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകനായക് ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92512,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> രാജാജി ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 92513,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ ബന്ധു ",
    "answerText": " മുജീബൂർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92514,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 92515,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സത്യസന്ധൻമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാ ഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 92516,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ പഗോഡകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92517,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ താരം ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 92518,
    "questionText": " The speaker having longest tenure in the Kerala Assembly ?",
    "answerText": " M.Vijayakumar"
  },
  {
    "questionNum": 92519,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സിലിക്കൺ വാലി ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92520,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ കവാട നഗരം ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92521,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ കമ്പിളിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92522,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ഗ്രനേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92523,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്രത്തിലെ സത്രം ",
    "answerText": " കേപ്ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92524,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സൂര്യനു കീഴിലെ ഹരിത നഗരം ",
    "answerText": " നെയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 92525,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്രത്തിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 92526,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സഹോദര സ്നേഹത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92527,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സ്വപ്ന ശ്രുംഗങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഓക്സ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92528,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഹമ്മിംഗ് പക്ഷികളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ട്രിനിഡാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92529,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കഴുകൻമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92530,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കത്തിഡ്രൽ നഗരം ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 92531,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കവികളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 92532,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കരീബിയയിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92533,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കനാലുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92534,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 92535,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാളപ്പോരിന്‍റെ റാണി ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92536,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ റാണി ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92537,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ട്ലണ്ട് ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92538,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ക്വീൻ സിറ്റി ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92539,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കങ്കാരുവിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ടേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92540,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രീൻ ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇൻഡ്യ ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 92541,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രാമ്പുവിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " മലഗാസി "
  },
  {
    "questionNum": 92542,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏഴുമലകളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92543,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏഴുമലകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ജോർദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92544,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏറ്റവും ഏകാന്തമായ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റാൻഡി കൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 92545,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് ഗ്രെയ്സ് ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 92546,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ സംഭരണശാല ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92547,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ പഞ്ചാര കിണ്ണം ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 92548,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ കാപ്പി തുറമുഖം ",
    "answerText": " സാന്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92549,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ മേൽക്കൂര ",
    "answerText": " പാമീർ പർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 92550,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി ",
    "answerText": " പ്രയറി പുൽമേടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92551,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ നിയമ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹേഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92552,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വസന്തദ്വീപ് ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92553,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വിദൂര സൗന്ദര്യത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 92554,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വെള്ളാനകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92555,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് റെഡ് ഡ്രാഗൺ ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92556,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വിലക്കപ്പെട്ട നഗരം ",
    "answerText": " ലാസ "
  },
  {
    "questionNum": 92557,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വാഗ്ദത്ത ഭൂമി ",
    "answerText": " കാനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92558,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വാനിലയുടെ ജന്മദേശം ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92559,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വിശുദ്ധ നഗരം ",
    "answerText": " ജെറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 92560,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വെളുത്ത റഷ്യ ",
    "answerText": " ബെലാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92561,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കണ്ണീരിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " ബാബേൽമാൻഡം "
  },
  {
    "questionNum": 92562,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വൃത്തിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92563,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പക്ഷികളുടെ ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92564,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഫാഷൻ നഗരം ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92565,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഭൂഖണ്ഡ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92566,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഭൂമധ്യരേഖയിലെ മരതകം ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92567,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സന്യാസിമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92568,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സംഗീതത്തിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92569,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെയും വജ്രത്തിന്‍റെയും നാട് ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92570,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തടാക നഗരം ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92571,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാശ്ചാത്യ ക്ലാസിക്കൽ സംഗീത തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 92572,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പ്രഭാതശാന്തതയുടെ നാട് ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92573,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പ്രകാശത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92574,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മഞ്ഞിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92575,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മുന്തിരിനഗരം ",
    "answerText": " നാസിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92576,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മേപ്പിളിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 92577,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കാറ്റിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 92578,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മരതക ദ്വീപ് ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92579,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മഴവിൽദേശം ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92580,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മഴവില്ലുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഹവായി ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92581,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മാർബിളിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 92582,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ താക്കോൽ ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 92583,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ലെബനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92584,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍  ) -> മോസ്ക്കുകളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92585,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92586,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കാശ്മീർ ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92587,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ പടക്കളം ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92588,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ പണിപ്പുര ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92589,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ ശക്തികേന്ദ്രം ",
    "answerText": " ബാൾക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92590,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അറക്കമിൽ ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92591,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ രോഗി ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 92592,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " റോട്ടർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 92593,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കളിസ്ഥലം ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92594,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 92595,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അമ്മായിയമ്മ ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92596,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92597,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> എമ്പയർ നഗരം ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92598,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയിലെ രോഗി ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92599,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയുടെ കവാടം ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92600,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയുടെ മുത്ത് ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92601,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗെയ്സറുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92602,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് ബ്ലൂ സ്കൈ ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92603,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തീയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92604,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കേക്കുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92605,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലില്ലിപ്പൂക്കളുടെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92606,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മദേഴ്സ് ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92607,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ ശ്വാസകോശം ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92608,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഓറിയന്‍റസിലെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92609,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രേവിയാർഡ് ഓഫ് എംബയേഴ്സ് ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92610,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തടാകങ്ങളുടേയും വനങ്ങളുടേയും നാട് ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92611,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തെക്കിന്‍റെ ബ്രിട്ടൺ ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92612,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തുലിപ് പുഷ്പങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92613,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നിത്യ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92614,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നദികളുടേയും കൈവഴികളുടേയും നാട് ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92615,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നാളെയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92616,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നാഗരികതയുടെ പിളളത്തൊട്ടിൽ ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92617,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദൈവം മറന്നനാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92618,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നൈലിന്‍റെ ദാനം ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92619,
    "questionText": " First Kerala State Kathakali Award has been given to ?",
    "answerText": " Kalamandalam Raman Kutty Nair"
  },
  {
    "questionNum": 92620,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പൂന്തോട്ട നഗരം ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 92621,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പറക്കുന്ന മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92622,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാലങ്ങളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " വെനീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92623,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാപികളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92624,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാതിരാ സൂര്യന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 92625,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാലിന്‍റെയും പണത്തിന്‍റെയും നാട് ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92626,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പസഫിക്കിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " പനാമാ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92627,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പവിഴദ്വീപ് ",
    "answerText": " ബഹ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92628,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പോപ്പിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92629,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " തായി ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92630,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പിരമിഡുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92631,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്കയുടെ കളിസ്ഥലം ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92632,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അനശ്വര നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92633,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അഹല്യാ നഗരി ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 92634,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം ആനകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92635,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ബാബിലോൺ ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92636,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 92637,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം ",
    "answerText": " ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92638,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ വിജാഗിരി ",
    "answerText": " കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92639,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് ",
    "answerText": " സോമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92640,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92641,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92642,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആൽപ്സിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92643,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആഡ്രിയാട്ടിക്കിന്‍റെ രാജ്ഞി ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92644,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം മലകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 92645,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആന്റിലസിന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 92646,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92647,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92648,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ കണ്ണുനീർത്തുള്ളി ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92649,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ താക്കോൽ ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92650,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇടിമിന്നലിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92651,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ പൂന്തോട്ടം ",
    "answerText": " കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92652,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92653,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഉദയസൂര്യന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92654,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചതുർമുഖ നഗരം ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92655,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചെറിയ റഷ്യ ",
    "answerText": " ഉക്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92656,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചോക്കലേറ്റിന്‍റെയും വാച്ചുകളുടെയും നാട്‌ ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92657,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ജൂനിയൻ അമേരിക്ക ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92658,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ജലഗതാഗത നഗരം ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92659,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിങ്ഡം ഇൻ ദ സ്കൈ ",
    "answerText": " ലെസോത്തൊ "
  },
  {
    "questionNum": 92660,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92661,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഡെസ്ഡിമോണ ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92662,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഏരിയൽ ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92663,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ബ്രൂട്ടസ് ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92664,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഷൈലോക്ക് ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92665,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഇയാഗോ ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92666,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> അന്നാ കരീനാ ",
    "answerText": " ലിയോ ടോൾസ് റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 92667,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഷെർലക് ഹോംസ് ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92668,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഡോ. വാട്സൺ ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92669,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഫാന്റം ",
    "answerText": " ലിയോൺ ലി ഫാൽക് "
  },
  {
    "questionNum": 92670,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> മാൻഡ്രേക്ക് ",
    "answerText": " ലിയോൺ ലി ഫാൽക് "
  },
  {
    "questionNum": 92671,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഫ്രൈഡേ ",
    "answerText": " ഡാനിയേൽ ഡീഫോ "
  },
  {
    "questionNum": 92672,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> മൗഗ്ലി ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92673,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> കിം ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92674,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> വാൾട്ട് ഡിസ്നി ",
    "answerText": " മിക്കി മൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92675,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> വിക്ടർ ഹ്യൂഗോ ",
    "answerText": " ജീർവാൽ ജീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92676,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഇയാൻ ഫ്ളമിങ്ങ് ",
    "answerText": " ജയിംസ് ബോണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92677,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ബ്രാംസ് റ്റോക്കർ ",
    "answerText": " ഡ്രാക്കുള "
  },
  {
    "questionNum": 92678,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഗോറ ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 92679,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ടാര്‍സൺ ",
    "answerText": " എഡ്ഗാർ റൈസ് ബറോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92680,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഹാരി പോട്ടർ ",
    "answerText": " ജെ.കെ റൗളിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92681,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഒലിവർ ട്വിസ്റ്റ് ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92682,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഡേവിഡ് കോപ്പർ ഫീൽഡ് ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92683,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> കൗണ്ട് ഓഫ് മോണ്ടി ക്രിസ്റ്റോ ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഡ്യൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 92684,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ടോം സോയർ ",
    "answerText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92685,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഹക്കി ബെറി ഫിൻ ",
    "answerText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92686,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> സോര്‍ബ ",
    "answerText": " നിക്കോൾ കസന്‍റ് സാക്കിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92687,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഫ്രാങ്കന്‍സ്റ്റീൻ ",
    "answerText": " മേരി ഷെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 92688,
    "questionText": " (കഥാപാത്രങ്ങളും – സൃഷ്ടാക്കളും ) -> ഡോൺ ക്വിക്സോട്ട് ",
    "answerText": " മിഗ്വേൽ സെർവാന്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92689,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> യേശുക്രിസ്തു ",
    "answerText": " ബത്ലഹേം "
  },
  {
    "questionNum": 92690,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ശങ്കരാചാര്യര്‍ ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 92691,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ലുംബിനി "
  },
  {
    "questionNum": 92692,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> മഹാവീരന്‍ ",
    "answerText": " കുണ്ഡല ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 92693,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീരാമന്‍ ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92694,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീകൃഷ്ണന്‍ ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 92695,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> മഹാത്മാഗാന്ധി ",
    "answerText": " പോർബന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 92696,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> ഗുരുനാനാക്ക് ",
    "answerText": " തൽവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 92697,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92698,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92699,
    "questionText": " (ജന്മ സ്ഥലങ്ങള്‍ ) -> അംബേദ്ക്കര്‍ ",
    "answerText": " മോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 92700,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരള കാളിദാസൻ ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92701,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ് ",
    "answerText": " പിറ്റി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 92702,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ചൈനയിലെ ഗൗതമ ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ലാവോത് സേ "
  },
  {
    "questionNum": 92703,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ അശോകൻ ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 92704,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 92705,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 92706,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗർഭ ശ്രീമാൻ ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92707,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളത്തിന്റെ ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സഞ്ചു സാംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92708,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഭാരത കേസരി ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92709,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 92710,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സ്വദേശാഭിമാനി ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92711,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പുലയ രാജാ ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 92712,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വലിയ ദിവാൻജി ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92713,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കവി രാജാ ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92714,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ബി.ആർ അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92715,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ദേവനാം പ്രീയൻ ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92716,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> രണ്ടാം അശോകൻ ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92717,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ വാനം പാടി ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 92718,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ അശോകൻ ",
    "answerText": " വിക്രമാതിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92719,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ സ്കോട്ട് ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92720,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ മോപ്പസാങ്ങ് ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 92721,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളാ ഹെമിംങ്ങ് വേ ",
    "answerText": " എം.ടി.വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 92722,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളപാണിനി ",
    "answerText": " എം ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 92723,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളവാൽമീകി ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92724,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളസിംഹം ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 92725,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളമൈസൂർ കടുവാ ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92726,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേരളവൈക്കം ഹീറോ ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 92727,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കപട സന്യാസി ",
    "answerText": " റാസ് പുട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92728,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സ്വതന്ത്രവ്യാപരങ്ങളുടെ അപ്പസ്തോലൻ ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് കോബ് ഡൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92729,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മൈസൂർ കടുവ ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92730,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ പ്രകാശം ",
    "answerText": " യേശുക്രിസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 92731,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഫ്യൂറർ ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 92732,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ദേശബന്ധു ",
    "answerText": " സി.ആർ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92733,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> IInd ഡ്യൂക്ക് ",
    "answerText": " മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 92734,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബഹിരാകത്തിലെ കൊളംബസ്സ് ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92735,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അയൺസ്യൂക്ക് ",
    "answerText": " ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92736,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കവികളുടെ കവി ",
    "answerText": " എഡ്മണ്ട് സ്പെൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 92737,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഡെസർട്ട് ഫോക്സ് ",
    "answerText": " ഇർവിൻ റോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92738,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിളക്കേന്തിയ വനിത ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92739,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലിറ്റിൽ കോർപ്പറൽ ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 92740,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഓർലിയൻസിന്‍റെ കന്യക ",
    "answerText": " ജെവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92741,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കന്യകയായ രാജ്ഞി ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 92742,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അവാനിലെ സിംഹം ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92743,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബ്രിട്ടണിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡ്സ് റ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92744,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തത്വജ്ഞാനിയായ അദ്ധ്യാപകൻ ",
    "answerText": " അരി സ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92745,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഉരുക്ക് വനിത ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 92746,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സത്യസന്ധൻമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാ ഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 92747,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ പഗോഡകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92748,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ താരം ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 92749,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രനഗരം ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 92750,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സിലിക്കൺ വാലി ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92751,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ കവാട നഗരം ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92752,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ കമ്പിളിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92753,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ഗ്രനേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92754,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്രത്തിലെ സത്രം ",
    "answerText": " കേപ്ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92755,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സൂര്യനു കീഴിലെ ഹരിത നഗരം ",
    "answerText": " നെയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 92756,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്രത്തിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 92757,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സഹോദര സ്നേഹത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92758,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സ്വപ്ന ശ്രുംഗങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഓക്സ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92759,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഹമ്മിംഗ് പക്ഷികളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ട്രിനിഡാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92760,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കഴുകൻമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92761,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കത്തിഡ്രൽ നഗരം ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 92762,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കവികളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 92763,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കരീബിയയിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92764,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കനാലുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92765,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 92766,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാളപ്പോരിന്‍റെ റാണി ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92767,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ റാണി ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92768,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ട്ലണ്ട് ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92769,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ക്വീൻ സിറ്റി ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92770,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കങ്കാരുവിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ടേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92771,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രീൻ ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇൻഡ്യ ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 92772,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രാമ്പുവിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " മലഗാസി "
  },
  {
    "questionNum": 92773,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏഴുമലകളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92774,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏഴുമലകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ജോർദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92775,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏറ്റവും ഏകാന്തമായ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റാൻഡി കൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 92776,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് ഗ്രെയ്സ് ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 92777,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ സംഭരണശാല ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92778,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ പഞ്ചാര കിണ്ണം ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 92779,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ കാപ്പി തുറമുഖം ",
    "answerText": " സാന്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92780,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ മേൽക്കൂര ",
    "answerText": " പാമീർ പർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 92781,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി ",
    "answerText": " പ്രയറി പുൽമേടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92782,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ നിയമ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹേഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92783,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വസന്തദ്വീപ് ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92784,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിദൂര സൗന്ദര്യത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 92785,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വെള്ളാനകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92786,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് റെഡ് ഡ്രാഗൺ ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92787,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിലക്കപ്പെട്ട നഗരം ",
    "answerText": " ലാസ "
  },
  {
    "questionNum": 92788,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വാഗ്ദത്ത ഭൂമി ",
    "answerText": " കാനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92789,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വജ്രനഗരം ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92790,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വാനിലയുടെ ജന്മദേശം ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 92791,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിശുദ്ധ നഗരം ",
    "answerText": " ജെറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 92792,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വെളുത്ത റഷ്യ ",
    "answerText": " ബെലാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92793,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കണ്ണീരിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " ബാബേൽമാൻഡം "
  },
  {
    "questionNum": 92794,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വൃത്തിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92795,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പക്ഷികളുടെ ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92796,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഫാഷൻ നഗരം ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92797,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഭൂഖണ്ഡ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92798,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഭൂമധ്യരേഖയിലെ മരതകം ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92799,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സന്യാസിമാരുടെ നാട് ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92800,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സംഗീതത്തിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92801,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെയും വജ്രത്തിന്‍റെയും നാട് ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92802,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തടാക നഗരം ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92803,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പാശ്ചാത്യ ക്ലാസിക്കൽ സംഗീത തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 92804,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പ്രഭാതശാന്തതയുടെ നാട് ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92805,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പ്രകാശത്തിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92806,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മഞ്ഞിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92807,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മുന്തിരിനഗരം ",
    "answerText": " നാസിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92808,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മേപ്പിളിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 92809,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാറ്റിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 92810,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മരതക ദ്വീപ് ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92811,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മഴവിൽദേശം ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92812,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മഴവില്ലുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഹവായി ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 92813,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മാർബിളിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 92814,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ താക്കോൽ ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 92815,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ലെബനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92816,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മോസ്ക്കുകളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92817,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92818,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കാശ്മീർ ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92819,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ പടക്കളം ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92820,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ പണിപ്പുര ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92821,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ ശക്തികേന്ദ്രം ",
    "answerText": " ബാൾക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92822,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അറക്കമിൽ ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92823,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ രോഗി ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 92824,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " റോട്ടർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 92825,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ കളിസ്ഥലം ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92826,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 92827,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അമ്മായിയമ്മ ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92828,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യൂറോപ്പിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92829,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> എമ്പയർ നഗരം ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92830,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയിലെ രോഗി ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 92831,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയുടെ കവാടം ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92832,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഏഷ്യയുടെ മുത്ത് ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92833,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗെയ്സറുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92834,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലാന്‍റ് ഓഫ് ബ്ലൂ സ്കൈ ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92835,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തീയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92836,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കേക്കുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92837,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലില്ലിപ്പൂക്കളുടെ നാട് ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92838,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മദേഴ്സ് ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92839,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകത്തിന്‍റെ ശ്വാസകോശം ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92840,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഓറിയന്‍റസിലെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92841,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗ്രേവിയാർഡ് ഓഫ് എംബയേഴ്സ് ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92842,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തടാകങ്ങളുടേയും വനങ്ങളുടേയും നാട് ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92843,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തെക്കിന്‍റെ ബ്രിട്ടൺ ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92844,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തുലിപ് പുഷ്പങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92845,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നിത്യ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92846,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നദികളുടേയും കൈവഴികളുടേയും നാട് ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92847,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നാളെയുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92848,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നാഗരികതയുടെ പിളളത്തൊട്ടിൽ ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92849,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ദൈവം മറന്നനാട് ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92850,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നൈലിന്‍റെ ദാനം ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92851,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ധവള നഗരം ",
    "answerText": " ബെൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92852,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പൂന്തോട്ട നഗരം ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 92853,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പറക്കുന്ന മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92854,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പാലങ്ങളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " വെനീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92855,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പാപികളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 92856,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പാതിരാ സൂര്യന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 92857,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പാലിന്‍റെയും പണത്തിന്‍റെയും നാട് ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92858,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പസഫിക്കിന്‍റെ കവാടം ",
    "answerText": " പനാമാ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92859,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പവിഴദ്വീപ് ",
    "answerText": " ബഹ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92860,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പോപ്പിന്‍റെ നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92861,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് ",
    "answerText": " തായി ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92862,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പിരമിഡുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 92863,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അമേരിക്കയുടെ കളിസ്ഥലം ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92864,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അനശ്വര നഗരം ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 92865,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അഹല്യാ നഗരി ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 92866,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം ആനകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92867,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ബാബിലോൺ ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92868,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 92869,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം ",
    "answerText": " ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92870,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ വിജാഗിരി ",
    "answerText": " കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92871,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് ",
    "answerText": " സോമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92872,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92873,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92874,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആൽപ്സിലെ സുന്ദരി ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92875,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആഡ്രിയാട്ടിക്കിന്‍റെ രാജ്ഞി ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92876,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആയിരം മലകളുടെ നാട് ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 92877,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആന്റിലസിന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 92878,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 92879,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ മുത്ത് ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92880,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ കണ്ണുനീർത്തുള്ളി ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92881,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ താക്കോൽ ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92882,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇടിമിന്നലിന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92883,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ പൂന്തോട്ടം ",
    "answerText": " കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92884,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92885,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഉദയസൂര്യന്‍റെ നാട് ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92886,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ചതുർമുഖ നഗരം ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 92887,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ചെറിയ റഷ്യ ",
    "answerText": " ഉക്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92888,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ചോക്കലേറ്റിന്‍റെയും വാച്ചുകളുടെയും നാട്‌ ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92889,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ജൂനിയൻ അമേരിക്ക ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 92890,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ജലഗതാഗത നഗരം ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92891,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കിങ്ഡം ഇൻ ദ സ്കൈ ",
    "answerText": " ലെസോത്തൊ "
  },
  {
    "questionNum": 92892,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92893,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> മിഡിൽ ഈസ്റ്റ് എയർലൈൻസ് ",
    "answerText": " ലെബനോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92894,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഫ്ളൈലാൽ ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92895,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> അഫ്രിഖിയ എയർവേസ് ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92896,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> കെ.എൽ.എം ",
    "answerText": " നെതർലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 92897,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> കോപ്പോ എയർലൈൻസ് ",
    "answerText": " പനാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 92898,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ജറ്റ് എയർവേസ് ",
    "answerText": " സെർബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92899,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> വാരിഗ് ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92900,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഐബിരിയ ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92901,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> വിർജിൻ അറ്റ്ലാന്‍ഡിക് ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92902,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> പ്ലൂണ ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വായ് "
  },
  {
    "questionNum": 92903,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> മാലെവ് ",
    "answerText": " ഹംഗറി "
  },
  {
    "questionNum": 92904,
    "questionText": " Only district in Kerala that shares borders with two states (Karnataka and Tamil Nadu)?",
    "answerText": " Wayanad"
  },
  {
    "questionNum": 92905,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഒളിമ്പിക് എയർവേസ് ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92906,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഏരിയാന എയർവേസ് ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92907,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> പനാം; TWA ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92908,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> Pl A ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92909,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> കാത്തേ പസഫിക്ക് ",
    "answerText": " ഹോങ്കോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92910,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ക്വാണ്ടസ് ",
    "answerText": " ആസ്ത്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92911,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എൽ-ആൽ ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92912,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> റൊമാനിയ ",
    "answerText": " ടാറോം "
  },
  {
    "questionNum": 92913,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> സബീനാ ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92914,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ബ്രസൽസ് എയർവേസ് ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 92915,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> മായാ ഐലന്‍റ് എയർ ",
    "answerText": " ബെലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92916,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എമിറേറ്റ്സ് ",
    "answerText": " യു.എ.ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 92917,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഡ്രൂക്ക് എയർ ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92918,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> റോയൽ ഖമർ എയർവേസ് ",
    "answerText": " കമ്പോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92919,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഗൾഫ് എയർ ",
    "answerText": " ബഹ്‌റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92920,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ബിമാൻ ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 92921,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഹെമുസ് എയർ ",
    "answerText": " ബൾഗേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92922,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ലാൻ എയർലൈൻസ് ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 92923,
    "questionText": " Chandanakkuda Maholsavam is held every year in ?",
    "answerText": " Bimappalli"
  },
  {
    "questionNum": 92924,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഏവിയാൻസ ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92925,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എയർ പസഫിക് ",
    "answerText": " ഫിജി "
  },
  {
    "questionNum": 92926,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ലുഫ്താൻസ ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 92927,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഗരുഡ ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92928,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എയർ ലിങ്ക്സ് ",
    "answerText": " അയർലാന്‍ഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92929,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> റിയാൻ എയർ ",
    "answerText": " അയർലാന്‍ഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 92930,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എയർ അസ്താന ",
    "answerText": " കസാഖിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92931,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഹെമാബോറ എയർവേസ് ",
    "answerText": " കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 92932,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ലാക്സ ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 92933,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> ഏഷ്യാനാ എയർലൈൻസ് ",
    "answerText": " സൗത്ത് കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92934,
    "questionText": " (വിമാന സര്‍വ്വിസുകള്‍ ) -> എയർ ബാൾട്ടിക്ക് ",
    "answerText": " ലാത്വിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92935,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ദേവൂ കാര്‍ ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 92936,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ജനറൽ മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ ",
    "answerText": " യു എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 92937,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഫോർഡ് മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ ",
    "answerText": " യു എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 92938,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഗ്രേറ്റ് വാൾ മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92939,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഗിലൈ കാര്‍ ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92940,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ചെറി കാര്‍ ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92941,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഡോംഗ് ഫെങ്ങ് കാര്‍ ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 92942,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> പി.എസ്.എ പ്യൂഗിയോട്ട് കാര്‍ ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92943,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> റിനാൾട്ട് കാര്‍ ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92944,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഡെയ്മ്‌ലർ കാര്‍ ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 92945,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഹോണ്ട മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92946,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> മിത്സുബിഷി മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92947,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ടെയോട്ട കാര്‍ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92948,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> സുസുക്കി കാര്‍ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92949,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> മസ്ദ കാര്‍ ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92950,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ഫിയറ്റ് കാര്‍ ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 92951,
    "questionText": " (വാഹന ഉത്പാദകര്‍ ) -> ടാറ്റാ കാര്‍ ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 92952,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ഇന്തോനേഷ്യൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് സു കാർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 92953,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> കെനിയൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ജോമോ കെനിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 92954,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ബർമീസ് ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 92955,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " എ.ടി അരിയ രത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 92956,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ബാൾക്കൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹീം ദുഗേവ "
  },
  {
    "questionNum": 92957,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> കൊസാവോ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 92958,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ആഫ്രിക്കൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 92959,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ജർമ്മൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ജറാൾഡ് ഫിഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 92960,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ബൊളീവിയൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 92961,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ലാറ്റിൻ അമേരിക്കൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " സൈമൺ ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 92962,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ജപ്പാൻ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " കഗേവ "
  },
  {
    "questionNum": 92963,
    "questionText": " ഘാന ഗാന്ധി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്വാമി എൻക്രൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 92964,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> അതിർത്തി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92965,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ബീഹാർ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഡോ രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 92966,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍  ) -> ബർദ്ദോളി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92967,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> വേദാരണ്യം ഗാന്ധി ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 92968,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 92969,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ഡൽഹി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 92970,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> മയ്യഴി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഐ.കെ കുമാരൻ മാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 92971,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> കേരളഗാന്ധി ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92972,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> യു.പി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " പുരുഷോത്തംദാസ് ഠണ്ഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92973,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> യങ് ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92974,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> അഭിനവ ഗാന്ധി ",
    "answerText": " അന്നാ ഹസാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 92975,
    "questionText": " (ഗാന്ധി – അപരന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 92976,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ടെലിസ്കോപ്പ് ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ലിപ്പർ ഷേ "
  },
  {
    "questionNum": 92977,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> മൈക്രോ സ്കോപ്പ് ",
    "answerText": " സക്കറിയാസ് ജാൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92978,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> കലെയ് ഡോസ് കോപ്പ് ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ബ്ലൂസ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92979,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> റിഫ്ളക്സീവ് ടെലിസ്കോപ്പ് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 92980,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ഡൈനാമിറ്റ് ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നോബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92981,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ആസ്പിരിൻ ",
    "answerText": " ഫെലിക്സ് ഹോഫ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92982,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ലേസർ ",
    "answerText": " തിയോഡോർ മെയ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92983,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> കണ്ണട ",
    "answerText": " സാൽവിനോ ഡി അൽമേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 92984,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ന്യൂട്രോൺ ബോംബ് ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92985,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ആഡിംഗ് മെഷീൻ ",
    "answerText": " പാസ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92986,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> മോട്ടോർ സൈക്കിൾ ",
    "answerText": " ഡൈംലർ "
  },
  {
    "questionNum": 92987,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സൈക്കിൾ ",
    "answerText": " മാക് മില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92988,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സൈക്കിൾ ടയർ ",
    "answerText": " ജോൺ ഡൺലപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 92989,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ക്യാമറ ",
    "answerText": " വാൾക്കർ ഈസ്റ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92990,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ബോൾ പോയിന്‍റ് പെൻ ",
    "answerText": " ജോൺ ലൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 92991,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ഫൗണ്ടൻ പെൻ ",
    "answerText": " വാട്ടർ മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 92992,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> പെട്രോൾ കാർ ",
    "answerText": " കാൾ ബെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92993,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സി ടി സ്കാൻ ",
    "answerText": " ഹൗൺസ് ഫീൽഡി "
  },
  {
    "questionNum": 92994,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ഡീസൽ എഞ്ചിൻ ",
    "answerText": " റുഡോൾഫ് ഡീസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92995,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ജെറ്റ് എഞ്ചിൻ ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് വിറ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 92996,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ലിഫ്റ്റ് ",
    "answerText": " എലിഷാ ഓട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 92997,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> ലോഗരിതം ",
    "answerText": " ജോൺ നേപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 92998,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> മെഷിൻ ഗൺ ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് മാറ്റിലിഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 92999,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> പിസ്റ്റൽ ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 93000,
    "questionText": " (കണ്ടുപിടുത്തങ്ങള്‍ ) -> സിനിമാ പ്രോജക്ടർ ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  }
]